「IT界名女人」馬雪征上周六病逝 (大陸)聯想創業功臣之一 在港多公職

「IT界名女人」馬雪征上周六病逝 (大陸)聯想創業功臣之一 在港多公職

圖1之1

【明報專訊】內地(大陸)第一代科網界名人、(大陸)聯想集團（0992）老臣子馬雪征上周六（8月31日）突然病逝，享年66歲。其任獨立非執董的港交所（0388）和(大陸)聯想集團昨日亦已出通告確認死訊，(大陸)聯想集團董事長楊元慶更在網上發文哀悼。馬雪征是(大陸)聯想第一代創業功臣，與創始人柳傳志並肩作戰17年，收購IBM一役正是由她主導，也為她贏得了「IT界名女人」稱號。
明報記者 陳子凌

有消息人士指出，獲馬雪征家人昨日上午告知相關的上市公司，馬雪征過去數星期與病魔搏鬥，終於在上周六病逝。(大陸)內媒《財新》引述一位知情人士稱，馬雪征在兩個月前驗出患上胰臟癌，早前已完成手術並開始化療，但近日突然出現腸胃道出血，病情急速轉差。

7月始獲委太古A獨立非常務董事

馬雪征生前任多家上市公司董事，包括今年4月被港交所委任為獨立非執董；今年7月太古A（0019）亦委任她為獨立非常務董事。早在2013年，她已是(大陸)聯想集團獨立非執董，此外也是荷蘭聯合利華及英國聯合利華的非執董，施耐德電氣擔任獨董。

首都師範文學士 曾任鄧小平翻譯

馬雪征是商界及投資界名人，但她卻是(大陸)首都師範大學文學士畢業，更曾任中國已故領導人鄧小平的翻譯。憑她在(大陸)中科院擔任10幾年翻譯的工作經驗，其一口流利英語獲(大陸)聯想集團創辦人柳傳志賞識，於1990年加入(大陸)聯想集團，先後任總經理助理、副總經理、財務總監等職，至2007年馬雪征辭任首席財務官一職，結束在聯想的17年歲月，至2013年，獲聯想委任為獨立非執董至今。

主導聯想收購IBM工作

柳傳志曾開玩笑說「我是給馬雪征打工的」，事實上馬雪征是(大陸)聯想的創業大功臣，其最為人樂道，是在2004年主導聯想收購IBM的工作，這是當年中資在海外的罕有大型收購，馬雪征亦因此聲名大噪，並連續3年榮登《財富》全球50名最有權力商業女性之一。(大陸)聯想集團董事長楊元慶昨日網上悼文也直言「在(大陸)聯想歷史上，馬雪征的名字早已銘刻其中」。

由於長年協助(大陸)聯想國際化，馬雪征大多數時間都在香港，因此也曾在港出任不少公職，包括2002年至2006年出任資訊基建委員會成員、應科院董事；2009年出任港交所上市委員會成員；2013年任證監會非執董。

馬雪征2007年離開(大陸)聯想後轉戰私募基金，先任職TPG中國區董事總經理兼合伙人，2011年前(大陸)國家主席江澤民之孫江志成創辦博裕資本，馬雪征加入並任創始合伙人，曾投資阿里巴巴、網易雲音樂等項目。

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

第一次聽到呢個名

睇錯馬雲

BIOS 植入後門程式 Lenovo 強制安裝自家軟件無法移除
資訊保安byDennis Maon八月 13, 2015

早前聯想電腦被揭發有廣告軟件 Superfish ，已引起迴響。這次聯想又犯下另一錯誤，旗下電腦竟被揭發在 BIOS 中有後門程式，使人們無法移除 Lenovo 的預裝程式。

這是在網民為一部 Lenovo G50-80 作全新安裝（Clean install）時發現的。他在重新啟動電腦後，竟發現一個彈出訊息，說為了協助更新電腦軟件和令系統更穩定、安全，請下載 Lenovo 系統優化軟件。雖然有取消的選項，但問題是作了全新安裝後，是不應該會出現這類訊息的。

之後，其他網民也發現，在 Windows32 資料夾中，有 LenovoCheck.exe 和 LenovoUpdate.exe，而在 Registry Key 中也有相關的東西。即使手動把它們刪除，在重新啟動後又會再出現。而 Lenovo Update 的服務一直在運作，即使把它停用，在下一次開機又會自動啟用。

有網民就為此在出詳盡的解釋。首先在啟動 Windows 前， BIOS 會檢視位於 System32 內的 autochk.exe 是否屬於 Lenovo 的。如果不是，就會自動產生一個 autochk.exe 。

在開機時，Lenovoautochk.exe 會產生 LenovoUpdate.exe 和 LenovoCheck.exe 到 System32 中。然後在連上網後，就會建立服務，連上 Lenovo 網站，下載驅動程式。

用家對此事紛紛感到不滿，認為 Lenovo 避免他們移除軟件，跟惡意軟件的作法沒有分別。

構成電腦安全風險
換句話說，這種自動更新的機制，等於為電腦加入了後門程式。另外，這也為電腦安全構成風險，因為在更新的過程中缺少 SSL ，容易受中間人攻擊（Man-in-the-middle Attack）。只要黑客偽裝為聯想的更新，就可以在重新啟動電腦時植入惡意軟件。

Lenovo 對此漏洞的風險也評為「高」。 Lenovo 已推出 BIOS 更新，讓用家可關掉 Lenovo Service Engine ，以解決安全問題。

手提電腦的 BIOS 更新載點：

桌上電腦的 BIOS 更新載點：

以下為受影響型號：

手提電腦：

Flex 2 Pro 15 (Broadwell)
Flex 2 Pro 15 (Haswell)
Flex 3 1120
Flex 3 1470/1570
G40-80/G50-80/G50-80 Touch
S41-70/U41-70
S435/M40-35
V3000
Y40-80
Yoga 3 11
Yoga 3 14
Z41-70/Z51-70
Z70-80/G70-80
桌上電腦（全球）：

A540/A740
B4030
B5030
B5035
B750
H3000
H3050
H5000
H5050
H5055
Horizon 2 27
Horizon 2e(Yoga Home 500)
Horizon 2S
C260
C2005
C2030
C4005
C4030
C5030
X310(A78)
X315(B85)
桌上電腦（中國）：

D3000
D5050
D5055
F5000
F5050
F5055
G5000
G5050
G5055
YT A5700k
YT A7700k
YT M2620n
YT M5310n
YT M5790n
YT M7100n
YT S4005
YT S4030
YT S4040
YT S5030